配合安達臣發展區入伙的過海路線重組

目的: 由於安達臣發展區開始陸續入伙, 將帶動對外交通需求, 但現時該帶只有東往東區的613過海, 往中西區仍需轉車, 加上601和619走線甚長, 而且會途經交通擠塞的觀塘道, 對山上乘客並不方便。因此建議601和619重組, 為山上居民提供較快的過海服務之餘, 亦為安達臣發展區提供來往中西區巴士服務

秀茂坪部份

1. 601/601P: 縮短至中秀茂坪, 以配合619A開辦

2. 601A: 新線, 由中秀茂坪開出後經秀茂坪道和將軍澳道直達東隧

601A: 中秀茂坪 <-> 金鐘東

班次:
往金鐘東
星期一至六:
07:05, 07:20, 07:35

往中秀茂坪:
星期一至六:
18:00, 18:15
星期日和公眾假期暫停服務

收費:
全程: $9.8
港運城往金鐘東: $5.7
東隧收費廣場往中秀茂坪: $5.7

路線:
往金鐘東:
1.中秀茂坪總站
2.秀安樓
3.秀明樓
4.上秀茂坪
(將軍澳道)
(鯉魚門道)
5.東隧收費廣場
(東隧)
(東區走廊)
6.港運城
7.美麗閣
8.炮台山站
9.清風街
10.香港中央圖書館
11.加路連山道
12.禮頓中心
13.北海中心
14.軒尼詩道官立小學
15.盧押道
16.海富中心
17.金鐘東總站

往中秀茂坪:
1.金鐘東總站
2.盧押道
3.菲林明道
4.史釗域道
5.杜老誌道
6.灣仔消防局
7.百德新街
8.維多利亞公園
9.銀幕街
10.七海商業中心
11.電廠街
12.新光戲院
13.港運城
(東區走廊)
(東隧)
14.東隧收費廣場
15.藍田站
16.觀塘警署
17.曉光街
18.上秀茂坪
19.秀明樓
20.秀富樓
21.中秀茂坪總站

四順和安達臣部份

1. 619: 縮短至樂華, 同時往中環方向改經觀塘道下通道並取消觀塘站分站, 並調整班次

班次修改如下:
往中環 (港澳碼頭):
星期一至五:
06:15 - 07:45 (10 - 15 mins)
07:45 - 09:00 (6 - 10 mins)
09:00 - 23:10 (15 - 20 mins)
23:10 - 00:00 (25 mins)
星期六:
06:15 - 07:45 (10 - 15 mins)
07:45 - 09:00 (8 - 10 mins)
09:00 - 23:10 (15 - 20 mins)
23:10 - 00:00 (25 mins)
星期日和公眾假期:
06:15 - 09:15 (20 mins)
09:15 - 11:30 (15 - 20 mins)
11:30 - 17:00 (15 mins)
17:00 - 22:10 (15 - 20 mins)
22:10 - 23:10 (20 mins)
23:10 - 00:00 (25 mins)

往樂華:
星期一至五:
06:15 - 17:00 (15 - 20 mins)
17:00 - 19:00 (8 - 10 mins)
19:00 - 00:00 (12 - 15 mins)
星期六:
06:15 - 17:00 (15 - 20 mins)
17:00 - 19:00 (10 - 12 mins)
19:00 - 00:00 (12 - 15 mins)
星期日和公眾假期:
06:15 - 12:50 (15 - 20 mins)
12:50 - 17:00 (12 - 15 mins)
17:00 - 21:00 (15 - 20 mins)
21:00 - 00:00 (20 mins)

2. 619A: 順利 <-> 中環 (港澳碼頭) (經安達臣發展區、寶達)

班次修改如下:
往中環 (港澳碼頭):
星期一至五:
06:15 - 07:45 (15 mins)
07:45 - 09:00 (7 - 10 mins)
09:00 - 22:00 (15 - 20 mins)
22:00 - 23:00 (20 mins)
23:00 - 00:00 (30 mins)
星期六:
06:15 - 07:45 (15 mins)
07:45 - 09:00 (9 - 12 mins)
09:00 - 22:00 (15 - 20 mins)
22:00 - 23:00 (20 mins)
23:00 - 00:00 (30 mins)
星期日和公眾假期:
06:15 - 07:15 (30 mins)
07:15 - 09:15 (20 mins)
09:15 - 11:30 (15 - 20 mins)
11:30 - 17:00 (15 mins)
17:00 - 23:00 (20 mins)
23:00 - 00:00 (30 mins)

往順利:
星期一至五:
06:15 - 17:15 (20 mins)
17:15 - 19:00 (10 - 15 mins)
19:00 - 00:00 (15 - 20 mins)
星期六:
06:15 - 17:15 (20 mins)
17:15 - 19:00 (12 - 15 mins)
19:00 - 00:00 (15 - 20 mins)
星期日和公眾假期:
06:15 - 09:15 (30 mins)
09:15 - 12:45 (20 mins)
12:45 - 17:00 (15 mins)
17:00 - 00:00 (20 mins)

收費:
全程: $9.8
港運城往中環 (港澳碼頭): $5.7
東隧收費廣場往順利: $5.7
仁達樓往順利: $4.5

路線:
往中環 (港澳碼頭):
1.順利總站
2.利明樓
3.安逸樓
4.順天總站
5.寧波第二中學
6.順利邨公園
7.安泰邨
8.愛達樓
9.安達總站
10.寶達邨
11.秀暉樓
(將軍澳道)
(鯉魚門道)
12.東隧收費廣場
(東隧)
(東區走廊)
13.港運城
14.美麗閣
15.炮台山站
16.清風街天橋
(維園道)
17.伊利莎伯大廈
18.杜老誌道
19.柯布連道
20.分域街
(夏慤道天橋)
21.皇后像廣場
22.砵典乍街
23.租庇利街
24.林士街
25.中環 (港澳碼頭) 總站

往順利:
1.中環 (港澳碼頭) 總站
2.中環街市
3.德忌利士街
4.皇后像廣場
5.金鐘站
6.盧押道
7.菲林明道
8.史釗域道
9.杜老誌道
10.灣仔消防局
11.百德新街
12.維多利亞公園
13.銀幕街
14.七海商業中心
15.電廠街
16.新光戲院
17.港運城
(東區走廊)
(東隧)
18.東隧收費廣場
19.藍田站
20.觀塘警署
21.曉光街
22.秀暉樓
23.寶達邨
24.仁達樓
25.愛達樓
26.安茵街
27.基順學校
28.利康樓
29.安頌樓
30.寧波第二中學
31.順天總站
32.順安邨
33.順利總站

3. 619E: 順利 -> 中環 (港澳碼頭) (經安達臣發展區、寶達、東區走廊)

班次:
星期一至六:
07:45, 07:52
星期日和公眾假期暫停服務

收費:
全程: $9.8
舊灣仔警署往中環 (港澳碼頭): $5.7

路線:
1.順利總站
2.利明樓
3.安逸樓
4.順天總站
5.寧波第二中學
6.順利邨公園
7.安泰邨
8.愛達樓
9.安達總站
10.寶達邨
11.秀暉樓
(返回619P原線)

4. 619P: 縮短至樂華, 同時改經觀塘道下通道並取消觀塘站分站, 並將所有班次延遲5分鐘開出

5. 619S: 為619A短途班次, 由安達臣發展區單向前往中西區 (安泰入伙後方才開辦)

619S: 安泰 -> 中環 (港澳碼頭)

班次:
星期一至五:
07:45 - 09:00 (12 - 15 mins)
星期六、日和公眾假期暫停服務

路線:
1.安泰總站
2.愛達樓
3.安達總站
4.寶達邨
5.秀暉樓
(將軍澳道)
(鯉魚門道)
(東隧)
(東區走廊)
(返回619原線)

6. 619X: 取消下繁回程班次以配合619A開辦, 另於619S開辦時調整班次

619S開辦時班次修改如下:
星期一至五:
07:45 - 09:00 (10 - 15 mins)
星期六、日和公眾假期暫停服務

註: 安泰入伙後619A將取消平日星期一至五07:45 - 09:00往中環方向的服務, 由619S和619X取代

輔助建議

九巴2A: 延長至觀塘 (翠屏道), 以便騰出空位予619/619P

路線修改如下:
往美孚:
1.觀塘 (翠屏道) 總站
2.翠柏樓
3.寶珮苑
4.祥和苑
5.聯合醫院
6.康寧道公園
7.樂華南邨
8.樂雅苑
9.牛頭角總站
10.淘大花園
11.啟業邨
12.麗晶花園
13.采頤花園
14.譽．港灣
15.富豪東方酒店
16.亞皆老街球場
17.九龍城警署
18.雅麗居
19.九龍醫院
20.怡安閣
21.太平道
22.旺角站
23.弼街
24.塘尾道
25.石硤尾街
26.桂林街
27.深水埗公園
28.麗閣邨
29.長沙灣站
30.古墓公園
31.李鄭屋邨禮讓樓
32.長沙灣賽馬會診療所
33.杜鵑樓
34.興華街
35.長荔街
36.美孚總站

往觀塘 (翠屏道):
1.美孚總站
2.大南西街
3.汝州西街
4.光昌街
5.昌華街
6.永隆街
7.長沙灣站
8.麗閣邨
9.麗蘿樓
10.桂林街
11.石硤尾街
12.白楊街
13.鴉蘭街
14.旺角站
15.亞皆老街中電
16.九龍醫院
17.醫院管理局
18.香港眼科醫院
19.播道醫院
20.亞皆老街球場
21.富豪東方酒店
22.譽．港灣
23.景泰街
24.坪石邨
25.啟業邨
26.淘大花園
27.振華苑
28.樂雅苑
29.樂華南邨
30.康寧道公園
31.聯合醫院
32.祥和苑
33.寶珮苑
34.觀塘 (翠屏道) 總站

好處/壞處

好處:
1.安達臣發展區有全日來往中西區巴士服務
2.四順、三彩、寶達和秀茂坪來往中西區車程加快
3.601/601P/619路線縮短可穩定班次
4.619/619P可減輕601/601P負擔

壞處:
1.619A非繁時客量可能較差
2.619A和619E於四順行車路線迂迴
3.寶達來往中西區巴士班次減少
4.削弱613轉乘九巴獨營東隧線優惠作用

做乜鳩
呢度唔係hkitalk

hkitalk整acc太煩

修正: 619A星期一至六06:15 - 17:15往順利班次應為15 - 20分一班

613行藍田山同油塘你搭埋我果份
619A過寶達就入東隧
603/613/673非繁時又唔係密過人

屌, 等我仲以為係官方建議…

新黎新豬肉就想扯走曬觀塘啲巴士線
果然蝗改不了本性

呢樣野我完全唔知囉
同埋公屋撚唔使番工咩

1. 唔係蝗囉屌你老母 (我亦唔知安達臣有咁多新移民)
2. 唔係住安達臣 (某74X post我已經利申過自己住邊)

我寄比運吉咪有機變官方建議

依家可以用fb acc喺italk開post啦ching

揸車

都好wor
不過唔影響呢度嘅討論

的確好Q多新移民...
同廢老...
得好少年輕人
但始終要返工
太唔方便只會減低返工意欲
多左人拎綜援

觀塘本來就係廢老區

--> hkitalk

收皮啦，死返去italk 啦

2A拉到咁撚長, 邊有咁多車同你玩? 仲有, 你估唔駛加價咩?

加唔加價好靈活嫁者
收費等級表又唔係死嘅

得嘅叫版主del post囉笨

安達真係大陸人多?

點撚知

搞好啲慈雲山既巴士路線仲好啦

慈雲山唔識搞
propose左幾個建議, 都有大量問題
我唯一覺得可行性高嘅係廢物利用條113拉佢上慈雲山, 等D人唔好得條早繁限定嘅302

2a條線太長
朝早返工時間樂華落到淘大已經full左上唔到車
由翠坪開過黎又哂時間 咁樣起碼多左十幾分鐘 已經要出多幾班車 本身已經爆人 完全唔合乎經濟效益 9巴採你都傻

但係樂華一定要踢一條線出站, 如果唔係619/619P入唔到去
619/619P放其他地方又有問題, 真係得番樂華最理想

整完你依幾條線可以完美咁令到繁忙時段既觀塘，秀茂坪，彩雲，什至藍田都塞到仆街，仲要係塞死個隻

本身依家秀茂坪朝早塞極d車仲可以靠樂華同順利走，全靠只有極小巴士行經依2個位。至從有佐290a依條垃圾線，順利個條路已經冇之前咁好走，你依家仲on99加多幾條線去塞，真係得啖笑，好心唔係住個頭就咪學人建議啦

冇290A我睇你點去荃灣
同埋619+619A唔會大加車，619/619P中環方向又改行下通道，何來加重塞車之有

真係笑撚死，你個頭開多幾架車行將軍澳道，咁d私家車，紅van係咪比你迫去另一邊丫，同埋住得秀茂坪既都知290A係垃圾，係冇人會直塔去荃灣，要去荃灣有290，同埋最撚重要既係我落去觀塘塔小巴同港鐵都一撚定快過290去荃灣，塔290/290a既絕大部份係去黃大仙/彩虹，跟本就可以塔11c完美代替

修改:
1. 619A跟619X行, 沿線設站, 雙向兜入寶達總站 (619E跟619A), 07:30 - 09:00冇服務, 由619S同619X代替
2. 619S開辦, 由安達經秀茂坪去東隧, 安泰入伙之後再延長, 星期一至五朝早 07:30 - 09:00期間同619X共同取代619A服務
3. 619X延長服務時間配合619S

都唔一定。
我女朋友住寶達，咁啱呢幾個月個個星期都要去荃灣西果邊，所以就搭290。
感覺快過小巴去藍田再轉地鐵，由上巴士計，大約四十分鐘去到。

要踢唔踢走28落翠坪 ？
同13x 213x路線差唔多一樣
可以行觀塘道 再上橋出返啟業
分流埋尖東d人

慈雲山真係要加多條過海，成十萬人得一條116
不過加長113真係你搭埋我果份

一係縮113/116
將302全日

點會一樣
13X 213X行東九龍走廊
28要經土瓜灣
就算去翠屏都不可能踢落觀塘道 (樂華冇左唯一去土瓜灣嘅車, 又同11B, 15, 17重疊)
反而213X要協和街落山行啟福道, 或者直頭上秀之後行繞道

修改建議請參考呢度

條 2A 拉到咁仲有咩討論空間？
垃圾死返去啦

條2A老鍊咁長

覺得垃圾唔好入黎
屌你老母

...
又要開post畀人睇又叫人唔好入嚟屌, 垃圾 Matthew Lau 屌咩老母啫

比你入黎睇唔等於我會忍受你叫我垃圾

作出修改:
取消2A延長建議, 改為23M遷往牛頭角同改經康寧道 (順便送28S上路)

agger, 113唔洗經新蒲崗同彩虹
經東頭村同埋黃大仙之後直上山

延長去慈雲山 但唔經何文田咪得

唔好, 因為條109好似會陰

忍受唔到唔好學人講嘢
same logic

垃撚圾

忍受唔到你又改？
踢一腳郁一郁俾你做 planning 死得啦

膠托之流

者係忍受唔到人地恰我唔好番學?
女仔忍受唔到撩佢就唔好著熱褲短裙出街?
Goodest Logic

屌你老母

2A拉長左實仆街
樂華好多人搭2A
相反619冇咁多

你屌緊自己? Mindfucked logic

反而23m或者隔離條小巴線可以執走佢

思覺失調?

所以改左
加唔加價好靈活
同樣改邊條線出樂華都好靈活
(但某D會員硬係撚要針住一點黎攻擊 )

第一多老人
第二多新移民,佢地唔係講普通話,而係唔知乜撚野鄉下話

安達臣多人定觀塘多人
唔經樂華觀塘我驚你D線無人搭

舉例者
走啦你, 唔想再同你嘈

觀塘多人
不過觀塘有鐵爭食又塞車
而且619X四順直落東隧都有得做
沿路設站應該都夠客全日 (681馬市恆耀直出灣仔繁時都爆炸咁滯)

而家咪踢23M去牛頭角
但係牛頭角道咁就少一線去觀塘 (其實影響應該不大)

政府編配公屋偏幫新移民可恥
不過唔代表佢地唔使出行 (213M 4-5分一班好多人坐)

曉麗

牛頭角道 <> 四順班客係咪食撚咗落肚?
我睇你柒夠未

小巴48
23M要兜協和街上山

果度又發生咩事

翻italk啦巴膠

我入呢度先過italk
我以前係italk cdrom

唔撚鍾意
叫版主bam 9我囉7頭

淘大 = 成條牛頭角道?
盲閪你柒夠未?

無料扮四條 自我感覺良好
縮返入你老母塊閪都嫌你條撚屌臭

你水平太低 溝通唔到
Show Blocked User - 滴螺絲

依家係秀茂坪都聽到愈來愈多普通話

601 要去到中秀總站上/落車 ,公園果面果幾座行幾遠
曉麗又無站,D人迫小巴落官觀迫到2046
協和街都多人搭本身